---
title: "Плагин Liquid Rescale обновлён для GIMP 2.8"
date: "2013-08-15"
description: "Карло Бальдасси выпустил новую версию плагина Liquid Rescale, реализующего масштабирование с учётом содержания."
summary: "Карло Бальдасси выпустил новую версию плагина Liquid Rescale, реализующего масштабирование с учётом содержания."
---

Карло Бальдасси выпустил новую версию плагина [Liquid Rescale](http://liquidrescale.wikidot.com/), реализующего масштабирование с учётом содержания.

Если по каким-то удивительным причинам вы незнакомы с этой техникой, идея состоит в том, чтобы заблокировать одну часть от изменений, а остальную часть — сжать или растянуть. Таким образом можно исправить композицию фотографии, изменив относительное расположение объектов.

<iframe src="http://www.youtube.com/embed/kNVdBJQVhFE" height="326" width="580" allowfullscreen frameborder="0"></iframe>

Единственное изменение в этой версии — поддержка нового объектного API в GIMP 2.8. Теперь пользователям версии 2.8 больше не будет выводиться сообщение об использовании непраивльных функций. Предыдущая версия, рассчитанная на использование GIMP 2.6 по-прежнему доступна. Собственно говоря, актуальная версия плагина пока даже не доступна в виде инсталлятора для Windows.

А теперь кое-что поинтереснее. У Карло пока нет времени на реализацию [идей](http://blog.mmiworks.net/2012/05/teaching-interaction-12.html), предложенных студентам Петера Сиккинга. Поэтому сейчас рассматривается вариант с переносом Liquid Rescale в основной проект GIMP с выпуском его в составе следующих версий, начиная с 2.10. Команда надеется таким образом стимулировать дальнейшее развитие инструмента.

Первым шагом после переноса кода будет порт Liquid Rescale на GEGL. Бэкенд плагина, библиотека [liblqr](http://liblqr.wikidot.com/), уже поддерживает работу с высокой разрядностью, вплоть до 64бит на канал.

Если вы хотите поработать над Liquid Rescale как инструментом в составе GIMP, свяжитесь с Карло или с командой GIMP, а лучше — со всеми сразу.
